---
title : 'வாஸ்து சாஸ்திரம் - பொதுவான விளக்கம்'
publishedDate: 'Tue Mar 08 2022 19:56:03 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthu-pothuvaana-vilakkam'
thumbnail: '../thumbnails/vaasthu.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் - பொதுவான விளக்கம்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

# வாஸ்துவைப் பற்றிய பொதுவான விளக்கம் 

வாஸ்து சாஸ்திரத்திற்கும் ஜோதிடத்திற்கும் நெருங்கிய சம்மந்தம் உண்டு. நம் சாஸ்திரங்கள் ஒன்றோடு ஒன்று பின்னிப் பிணைந்து  உள்ளன.முதலில் ஜாதக ரீதியாக ஒருவருக்கு வீடு அமையும் யோகம் உண்டா என்று அறிவது தான் மிக  முக்கியம். ஒருவருக்கு வீடு யோகம் இல்லாவிட்டால் அவரது மனைவி பெயரிலோ, தாய், தந்தை பெயரிலோ வீடு வாங்குவது நலம் தரும்.

சாஸ்திரம் என்பது ஒரு விளக்கு. அதன் ஒளியில் சண்டையும் செய்யலாம். தெய்வீகப் புத்தகங்களும் படிக்கலாம். ஒளியில் எவ்வித தவறும் இல்லை.

உபயோகப்படுத்துவதில் தான் சரியும் தவறும் உண்டாகிறது. சாஸ்திரமும் அது போல தான். சாஸ்திரங்கள் பொய்ப்பது இல்லை. உபயோகப்படுத்தும் முறைகளில் தவறு இருக்கலாம். அதைச் சான்றோர்கள் மூலம் சரியாக உபயோகித்தால் நிச்சயம் பலன் உண்டு. சாஸ்திரங்களில் சொல்லப்பட்ட அனைத்தையும் நடைமுறைப்படுத்த முடியாவிட்டாலும் கூட முடிந்த வரை உபயோகப்படுத்தவும். ஐந்து நாள் திருமணம் மூன்று நாளாகி தற்போது ஒரே நாளாக பல இடங்களில் நடை பெறுவது போல் இல்லாமல், அவசியமாக உள்ளதை விடக் கூடாது. கருத்து வேறுபாடுகள் இருந்தால் கூட சாஸ்திரங்கள் பொய்ப்பது இல்லை என்பதை கவனத்தில் கொள்ளவும்.

வீடு யோகம் உள்ளது என்று அறிந்த பின் நகரத்திலோ, கிராமத்திலோ அல்லது அவரவர் யோகத்திற்குத் தக்க படி அடுக்கு மாடி குடி இருப்பிலோ வீடுகளை வாங்கலாம். சிலருக்கு ஜாதகப்படி சிரம தசைகள் நடக்கும் பொழுது அல்லது ஆறாம் இடமாகிய கடன் ஸ்தானத்திற்கோ அல்லது எட்டாம் இடமாகிய ஆயுள் ஸ்தானத்திற்கோ அல்லது பன்னிரண்டாம் இடமாகிய விரய ஸ்தானத்திற்கோ உரிய கிரகங்களின் தசை நடந்து, அவை பிரச்சனை தரக்கூடிய ஸ்தானத்தில் இருந்தாலும், நீச்ச கிரக தசை நடந்தாலும் ஜோதிடரின் ஆலோசனை பெயரில் அவை பிரச்சனைக்குரிய தசை தான் என்று அறிந்தால், அந்த நேரத்தில் கட்டாயம் பூமி வாங்குவதைக்  தவிர்க்க வேண்டும்.

வாஸ்து சாஸ்திரப்படி வீடு அமைந்தாலும், ஜாதகப் படி வீடு யோகம் என்பது நிச்சயம் இருக்க வேண்டும். நாம் வாஸ்து சாஸ்திரப்படி வீடுகளை கட்டுவதை இருந்தாலும், தர்மத்தை ஒட்டியும் வாஸ்து அமைய வேண்டும். உதாரணமாக சிலர் சாயா தோஷம் என்று அடுத்தவர் வீடு மரத்தின் நிழல் தன் வீட்டில் விழுகிறது என்று தன் வீட்டின் மேல் பகுதி வந்துள்ள பச்சை மரக்கிளைகளை வெட்டுவார்கள். தர்மப்படி இது தவறானது.

தன் நிலம் சற்று வளைந்து உள்ளது என்று அடுத்தவர் எல்லையை ஆக்கிரமித்து நேர் செய்து கொள்வது நியாயமாகாது. தர்ம ஸ்தாபனத்தின் இடங்களில் வாடகையோ அல்லது கிரயம் செய்யாமலோ வீடு கட்டிக் கொள்வது தவறு. அரசாங்கத்தின் அனுமதி பெறாமல் அரசாங்க நிலங்களில் வீடு கட்டிக் கொள்வது ஆக்கிரமிப்பு.

ஆலயத்திற்குச் சொந்தமான நிலங்களில் வீடுகள் அமைத்துக் கொண்டு ஆலயங்களுக்கு நில வாடகையோ, பணமோ செலுத்தாமல் இருத்தல் பாவம். விளை நிலங்களை குடியிருப்புகளாக மாற்றுவது, ஏரி, குளம், மயானம் போன்ற இடங்களை ஆக்கிரமித்து வீடு அமைத்துக் கொள்வது, அடுத்தவர் நிலங்களை பொய்யான வழக்கு உரைத்து அதை வசப்படுத்தி வீடு அமைத்துக் கொள்வது அதர்மம்.

அந்தகாசுரனுக்கும், சிவ பெருமானுக்கும் இடையில் யுத்தம் நடந்த போது சிவ பெருமான், திருமேனியில் இருந்து கீழே விழுந்த வியர்வையில் இருந்து ஒரு மிகப் பெரிய சக்தி வெளிப்பட்டது. அது ஒரு அசுரனாக உருமாறி உலகம் எல்லாம் விழுங்கக் கூடிய அளவில் வளர்ந்தது. சிவபெருமானின் உத்தரவுப்படி அந்தகாசுரனை விழுங்கியது. பின்னர் சிவபெருமானிடம் பல அறிய வரங்கள் பெற்று அதன் பின் உலகை வருத்தக் கூடியவனாக அது மாறியது.

இதனால் சிவபெருமான் அதிபலன் என்ற ருத்திரனை ஏவி அந்த பூதத்தை அடைக்கியதாகவும், அதன் பின் குப்புற விழுந்த அசுரன் எழுந்து விடாமல் தேவர்கள் அவன் மேல் வசிப்பதாகவும் சொல்வார்கள். தேவர்கள் பாதம் பட்டதால் வாஸ்து புருஷன் புனிதத் தன்மை அடைந்தான். சிவ பெருமானிடம் இருந்து உண்டானதாலும், தேவதைகள் அந்த பூதத்தின் மேல் தங்கியதால் அந்த பூதம் மனிதர்களால் பூஜிக்கப்படக் கூடியது ஆயிற்று.

எந்த வித பூமி சம்மந்தப்பட்ட நிகழ்ச்சியானாலும் வாஸ்து புருஷனாகிய உன்னை பூஜித்து விட்டு தான் வேலைகளைத் துவங்குவார்கள் என்று சிவபெருமானால் வரம் அருளப்பட்டது. இவர் மாதத்தில் குறிப்பிட்ட ஓரிரு நாள் தவிர ஏனைய நாட்களில் நித்திரையில் இருப்பார். சில கிரந்தங்களில் பூமி புத்திரனாகவும் வாஸ்து புருஷன் அழைக்கப்படுகிறார். விசநச மகரிஷியால் அருளப்பட்ட வைகானஸ் கல்ப சோதிரையில் ஞான கண்டத்தில் வாஸ்து புருஷனை பற்றி பல தகவல்களை காண முடிகின்றது. மேலும் ஆலயங்கள் அமைக்கும் விதம் பற்றி மரீசீ மகரிஷி விமான அர்ச்சனா கல்பம் என்ற நூலில் அழகாக விவரிக்கின்றார். வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அரிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

## முடிவுரை:

வாஸ்து சாஸ்திரம் மற்றும் தர்ம சாஸ்திரம், ஜோதிட சாஸ்திரம் இணைந்து தான் ஒரு வீட்டைப் பற்றி முடிவு எடுக்க வேண்டும். வாஸ்து நூல்களில் இடையே சிறிய வித்தியாசங்கள் காணப்படுகின்றது. ஆலய வாஸ்து, கிரக வாஸ்துவை விட சிறிது மாறுபட்டது எந்த ஒரு வீடு சம்பந்தப்பட்ட முடிவு ஆயினும் அவசரம் இல்லாமலும் அடுத்தவர்களுக்கு இந்தப் பாதிப்பும் இல்லாமலும் அமைவது அவசியமாகும். பொதுவாக நல்ல வழிகாட்டி உதவியுடன் மாற்றங்களைச் செய்து கொள்வது நன்மை தரும். மேலும் அடுக்கு மாடி மற்றும் கூட்டுக் குடும்பங்களுக்கு மாற்றங்கள் செய்யும் போது சற்று கவனத்துடன் செய்ய வேண்டும். சில இடங்களில் மாடிப்படி, வாசல் படி எண்ணிக்கை கணக்குப் பார்க்கும் வழக்கம் உண்டு. இவ்வாறு பார்க்க வேண்டாம் என்று சொல்லும் வாஸ்து நிபுணர்களும் உண்டு. ஆக பலன்களை ஆராய்ந்து முடிவு எடுக்க இறைவனைப் பிரார்த்தனை செய்வோம்.
